1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

- для того, чтоб повторно использовать код, в любом месте 
если это functon declaration
sayHello ();
function sayHello () { alert("hello")};   
sayHello ();- вызывается в любом месте, 

- если function expression - только после самой функции моэжно вызвать, до - нельзя
const sayHello = function(){alert("hello")}
sayHello (); - только после  

- если стрелочная функция - упрощенная запись, ее можно вызвать только после самой функции
let sayHello = () => alert("hello");
sayHello();


2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
- мы можем задать функции какие-то параметры, которые далее используем для операций внутри функции;
при вызове функции мы указываем конкретные значения аргумента, которые будут обработанны функцией.
функция как шаблон, в который можно подставить значения

function summ(a, b){
    return a+b;
}
alert(summ(5, 5)); // всплывающее окно со значением 10

- так же в качеста аргумента функции можно передать другую функцию

3. Что такое оператор return и как он работает внутри функции?
return завершает выполнение функции и возварашает ее результат, после этого оператора никакая операция проводиться не будет